{
    "question": "1. Kerja kelompok bisa memperkuat.......\r\n\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>pertemanan atau tali silaturrahmi </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena kerja kelompok menimbulkan rasa toleransi dan solidaritas</p><h3>#maaf klo salah :D</h3>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-maksud-dari-sepi-ing-pamrihrame-ing-gawe-mapelppkn-tol-528",
            "question": "apa maksud dari \"sepi ing pamrih,Rame ing gawe\"? (mapel:ppkn) tolong jawab dong, hehehe terimakasih :)\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>Sepi ing pamrih=tenang di pamrih</p><p>Rame ing gawe\"?=Kebisingan dalam pembuatan \u201d?</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><h3>Semoga bermanfaat dan membantu klo kamu dapat nilai 100% jadikan jawaban terbaik ya;)</h3><p></p><h2>Owh iya ini saya artikan dari bahasa Jawa ke bahasa Indonesia^-^</h2>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>asu kowe</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-hubungannya-antara-pencemaran-lingkungan-dan-tekstur-tanah-118",
            "question": "Apa hubungannya antara pencemaran lingkungan dan tekstur tanah?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jika lingkungan tercemar, otomatis tekstur tanah akan terpengaruh, karena tanah bagian dari suatu ekosistem lingkungan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-hakikatnya-wawasan-nusantara-adalah-cara-pandang-bangsa-indo-906",
            "question": "Pada hakikatnya Wawasan Nusantara adalah cara pandang bangsa Indonesia terhadap diri dan lingkungannya berdasarkan Pancasila dan UUD NRI Tahun 1945. Dengan demikian implementasi Wawasan Nusantara dalam kehidupan politik akan menciptakan \u2026.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p>Implementasi Wawasan Nusantara dalam kehidupan politik akan menciptakan iklim penyelenggaraan negara yang sehat dan dinamis. Hal tersebut nampak dalam wujud pemerintahan yang kuat, aspiratif, dan terpercaya. Pemerintahan yang kuat, dibangun sebagai penjelmaan kedaulatan rakyat.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-hal-yang-menyebabkan-negara-negara-di-eropa-melakukan-ekspedis-472",
            "question": "1. Hal yang menyebabkan negara-negara di Eropa melakukan ekspedisi untuk mencari sumber-sumber    ekonomi baru ke seluruh dunia pada abad ke-15 adalah\r\n A. Mencari daerah baru untukdikuasai\r\n B. Rusaknya ekonomi eropa akibat peperangan\r\n C. Melakukan perdagangan dengan belahan dunia yanglain\r\n D. Menyebarkan agama",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kalo nggak slh jawaban nya</p><p><strong>B</strong><strong>.</strong><strong> </strong>Rusaknya ekonomi Eropa akibat peperangan </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-tumbuhan-dan-hewan-tidak-mampu-bertahan-hidup-jika-keadaan-lin-468",
            "question": "1. Tumbuhan dan hewan tidak mampu bertahan hidup jika keadaan    lingkungannya berubah. Menjaga kelestarian lingkungan merupakan\r\nkewajiban\r\nar petugas kebersihan\r\nC warga masyarakat\r\nb. pecinta lingkungan\r\nd. wahana lingkungan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>warga masyarakat </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5-perhatikan-gambar-di-bawah-ini-sebutkan-nama-permainan-di-ata-963",
            "question": "5.    Perhatikan gambar di bawah ini!\r\nSebutkan nama permainan di atas dan tuliskan cara melakukan permainannya!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mana gamabr nya oyyy?? ke mana mo jawb g ada gambar nya</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>Sunda Manda, egrang, dan sepak</strong></p><p><strong>Sunda Manda, egrang, dan sepakbola</strong></p><p><strong>m</strong><strong>a</strong><strong>a</strong><strong>f</strong><strong> </strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>u</strong><strong> </strong><strong>s</strong><strong>a</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>h</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-temanmu-lupa-membawa-pensil-kamu-meminjaminya-sikapmu-sesuai-386",
            "question": "2. Temanmu lupa membawa pensil. Kamu meminjaminya. Sikapmu sesuai dengan sila\r\nPancasila yang ke?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jawabanya adalah sila ke 2.kemanusiaan adil dan beradab</p><p>Maaf kalo salah</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "faktor-dari-18-adalah-117",
            "question": "Faktor dari 18 adalah... \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Bilangan 18 adalah hasil perkalian dari 1 x 18, 2 x 9, dan 3 x 6. Jadi, faktor dari 18 adalah 1, 2, 3, 6, 9, dan 18.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>[tex]\\huge\\mathfrak\\purple{jawaban;}[/tex]</p><p>faktor dari 18 adalah 1, 2, 3, 6, 9, dan 18.</p><p><u>Faktor adalah bilangan yang dapat membagi bilangan sampai habis</u></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "faktor-alami-yang-menyebabkan-bencana-kekeringan-semakin-panjang-400",
            "question": "faktor alami yang menyebabkan bencana kekeringan semakin panjang adalah a penebangan liar B konsumsi air berlebihan C perubahan iklim D mencemaran air\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c.perubahan iklim</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karna pada musim panas akan datangnya kekerinyan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pembagian-tugas-di-sesuaikan-dengan-keterampilan-masing2-orang-m-750",
            "question": "Pembagian tugas di sesuaikan dengan keterampilan masing\u00b2 orang merupakan pengalaman Pancasila Sila\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ke-5 keadilan sosial bagi seluruh rakyat indonesia</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sila ke-5 </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Keadilan sosial bagi seluruh rakyat indonesia.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}